當連登係word，中文系溫書post

史傳散文：
甲骨卜辭，記事，日期，人
田獵、疾病、戰爭，祭祀、農業
無系統

銅器銘文：
皇上銘文=國寶
商朝 簡單 格式一律
周朝 多左字 複雜
有如尚書中的記言文字，訓誥，如毛公鼎。

尚書：
虜書、夏書、商書、周書
虜書記傳說，堯舜大禹 後人所記
商書記盤庚搬殷被世族、人民反對，及後對他們的訓辭
有感情，形象性。記言文之祖

若罔在綱，有條而不紊
若火之燎於原，不可向爾，其猶可撲滅？
詞用至今。

周書
周公之言
誥與誓兩種
多士 多方 同殷民訓示
康誥 同康叔訓示
反映政治思想及社會關係

傳奇色彩：金縢
尚書有完整結構，單獨成篇。

。。。